衞星圖片揭異動 地道準備好裝置北韓最快明核試特朗普斥鑄大錯

衞星圖片揭異動 地道準備好裝置
北韓最快明核試
特朗普斥鑄大錯

國際要聞

明日是北韓開國領袖金日成105歲冥壽，正值朝鮮半島近日局勢急劇升溫，情報指豐溪里核試場頻有異動，相信北韓已在地道預備好核裝置，只待領袖金正恩一聲令下，可能最快明日啟動第六次核試，或再次試射導彈。美國總統特朗普警告金正恩「正在鑄成大錯」，將攻其不備地予以打擊；中國則呼籲各方協商解決糾紛。

衞星圖片顯示北韓豐溪里試驗場隨時可試爆核彈。

智庫網站「北緯38度」公佈前日拍攝的衞星圖片，顯示曾進行過五次核試的豐溪里核試場北門右側有小型汽車或拖車出沒，主要行政區有11組相信被篷布遮蓋的機器或物資，而指揮中心附近有小量工作人員進出。研究員相信北韓已「萬事俱備」，可隨時進行核試。此外，北韓近年曾兩次在金日成冥壽試射導彈，估計今年可能再接再厲。

不打開口牌 特拒談策略

特朗普接受傳媒訪問時，批評金正恩「正在鑄成大錯」，美軍正派遣「威力非常強大的艦隊和潛艇」，阻止北韓生事，「你不能讓這種國家擁有核武，這會造成大規模破壞」。預計明日進入朝鮮半島水域的美軍攻擊艦隊由「卡爾文森號」（USS Carl Vinson）航母領導，艦隊中的「俄亥俄號」（USS Ohio）潛艇配備154枚「戰斧」巡航導彈。特朗普已要求中國國家主席習近平向金正恩傳話，提醒他美軍不只有航母，更擁有核潛艇。
自上周特朗普出奇不意下令發射59枚「戰斧」導彈轟炸敍利亞空軍基地，並表示可能不靠中國、獨力對付北韓後，越來越多人相信他有機會對北韓動武。不過，特朗普對北韓的軍事行動三緘其口，自言不像前總統奧巴馬般，在領導盟軍收復被「伊斯蘭國」（IS）佔據的伊拉克摩蘇爾時「打開口牌」，讓敵人有所防範。除武力制衡外，華府官員指特朗普正考慮對平壤實施更嚴厲制裁，包括禁運石油、禁飛航班、攔截貨船，以及懲罰跟平壤做生意的中國銀行業等。
南韓聯合參謀本部稱未發現北韓「有異常活動」，但不排除北韓會在沒先兆下啟動核試，軍方將在近日提升戒備等級；外交部長稱尹炳世表示，相信美國採取任何行動「先發制朝」前都會先諮詢南韓。而日本首相安倍晉三昨提出北韓或已擁有用導彈發射沙林毒氣技術，會與美國合作對北韓施壓。

中國籲各方協商解糾紛

面對戰雲密佈，中國外交部長王毅表示，朝鮮半島局勢不能以武力解決，應尋求協商，又警告無論是誰人煽動局勢及製造麻煩，都要負上歷史責任。官媒《環球時報》指，北韓擁核道路已「走不通」，反招致美國動武，危及平壤政權，因此呼籲北韓棄核並走向開放，由中國向重新融入國際社會的北韓提供安全保障，「這是平壤的最佳選擇」。
韓聯社/美聯社/路透社

相關新聞

金正恩視察演習 「馳騁南朝鮮」

國際要聞 3小時前

會面投契 特：信習幫忙遏北韓

國際要聞 3小時前

美不列中國為匯率操控國

國際要聞 3小時前

衞星圖片顯示北韓豐溪里試驗場隨時可試爆核彈。

北泡煩到仆街 轟撚平佢啦

金仔好想念爺爺
想一家團聚咁款

唔改革開放佢等死啦

如果美國將戰略話比南韓聽，會唔會好易有間諜通知金仔?

支那今次輸得好撤底
人地話不列你入操縱國
就當自己有野落左袋

支那今次出奇地鵪春

咩都唔做就比美國打死自己既盟友

無情恩 永不知錯。。。。

呢鋪 註定 成大錯。。。

會峯冷 核情未冷

無情恩 永不知錯。。。。

呢鋪 註定 成大錯。。。

牛餐肉

中國真係好撚廢 講廢話不如咪撚出聲

曾幾何時相信金正恩上台會改革開放

好老實 北韓有咩得益
黎黎去去射下導彈算撚數

北泡做到支那既白手套

侵侵都同習總傾好左啦
北韓係國際上孤立無援, 只要外力重創北韓軍隊, 個政權一定崩潰

我記得前幾次核試都只係扮, 用TNT炸當核試, CHECK唔到有輻射反應

那有錢

唔通支那話撐金仔咩
今舖支那比侵將死
又唔想金仔死但又唔可以得罪全成世

明步喺佢侵侵手上

進退兩難
支持侵即係話先己冇料到,得罪金仔同班玻璃心
反對等俾全世界封殺制裁,然後經濟等支爆

鑽地彈準備好未？